《黑豹》女主角取代周潤發！吳宇森執導荷里活版《喋血雙雄》

美國知名專業影視媒體「DEADLINE」今早率先曝光報導：《狂野時速》片商環球公司製作發行，吳宇森重拍執導好萊塢版《喋血雙雄》，將鎖定由曾獲奧斯卡最佳女配角的《黑豹》女星露琵塔尼詠歐取代周潤發，飾演「殺手小莊」，預定今年下半年在德國、法國等地拍攝；如果屬實，將再度呼應好萊塢女力崛起來襲潮流勢不可擋，凸顯華語片改拍好萊塢版必須改頭換面順應全球市場，考驗吳宇森打造女殺手的功力。

上週率先踢爆小布的「Plan B」製片公司將拍好萊塢色製片涉嫌性騷擾、性侵被揭發的電影的「DEADLINE」，再度發功驚天爆：好萊塢版《喋血雙雄》片商環球公司緊鑼密鼓，率先鎖定露琵塔尼詠歐飾演第一主角「殺手小莊」（暫名），取代原版港片的周潤發，可能跌碎不少死忠粉絲的眼鏡。

《喋血雙雄》是吳宇森1989年的經典作，敘述「殺手小莊」（周潤發）、警察「李鷹」（李修賢）、失明女歌手珍妮（葉蒨文）周旋於黑白兩道鬥爭、人性善惡救贖等錯綜複雜的糾葛，被諸多華語媒體影評公認是吳宇森最好的作品，更於1990年被「時代」（TIME）週刊選為「20世紀亞洲10大最佳影片」之一。

生於墨西哥但有肯亞血統的露琵塔尼詠歐，曾以《被奪走的12年》贏得2014年奧斯卡最佳女配角，曾變臉變裝演出《星際大戰：原力覺醒》及《最後的絕地武士》，今年初主演「漫威」超級英雄電影《黑豹》，飾演黑豹的情人保鑣娜奇雅，影片全球狂賣，讓露琵塔尼詠歐成為目前好萊塢最當紅的黑人女星。

力架雙雄

吳宇森個人都過左氣

唔撚係卦？

暗串依家既港星上唔到國際巿場

一個無奧斯卡一個有
一個拍賭城風雲一個拍黑豹
高下立見

好萊塢

大部分電影翻拍親都冇好野 套戲仲要差唔夠30年前
吳宇森冇橋就退休好過啦 係要搞到自己個招牌爛

咁仲算唔算雙雄